巴塞：獨立、不獨立 繼續留西甲

巴塞：獨立、不獨立 繼續留西甲

足球勁旅巴塞隆拿一向被加泰羅尼亞人視為獨立象徵，可是巴塞會長巴杜武（Josep Maria Bartomeu ）表示，即使加泰羅尼亞從西班牙中獨立，仍希望能繼續留在西甲角逐。「董事局永遠以球會的利益為先。我們永遠不會置球會或它在任何賽事的存在於危機之下。因此我們希望繼續在西甲角逐，我在今天保證會參與（西甲）賽事。」

自近月加泰蘊釀獨立至今，有關巴塞何去何從曾傳出多個不同版本，加泰自治政府體育部長費古羅亞斯（Gerard Figueras）曾表示，如加泰獨立，巴塞可自由加盟英超等其他國家聯賽。

25